---
tags:
  - 新闻
  - Blender
---

# Blender 3.1 已发布

## 作品信息

- 作者：[The Blender Team](https://www.blender.org/)
- 原文：[Blender 3.1 Release](https://www.blender.org/press/blender-3-1-release/)
- 许可证：CC-BY-SA 3.0
- 译者：暮光的白杨
- 日期：2022 年 3 月 10 日

----

## 正文

Blender 基金会和在线开发者社区很自豪地推出 Blender 3.1，这是对已经很出色的版本的可靠更新。

<iframe width="713" height="397" src="https://www.youtube.com/embed/BCi0QRM1ADY" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

Blender 3.1 在性能上取得了重大飞跃：

- Apple 为配备 M1 处理器和 AMD 显卡的计算机提供的 Metal GPU 后端支持
- 细分修改器的 GPU 加速
- 更快的网格编辑
- 资产浏览器索引
- 图像编辑器支持大图像
- 提高了 .obj 和 .fbx 导出的速度
- 更好的多线程、节点树评估和减少几何节点中的内存使用

再加上更多的性能改进。 图形编辑器中的新动画工具，几何节点中用于程序建模的新节点，用户界面改进，视频序列器编辑器，油性铅笔，数百个错误修复等等。

请浏览[发行说明](https://www.blender.org/download/releases/3-1/)，深入了解新功能。

没有它令人惊叹的社区，Blender 不可能有今天的成就。感谢 2900 多位个人和组织贡献者为 [Blender 发展基金](https://fund.blender.org/)做出了贡献。